職工盟再促政府推失業援助 富臨女工：被酒樓拒上班變相被裁 一家六口儲蓄將盡

武漢肺炎疫情下，本港失業率達 16 年來新高。職工盟今日（16日）舉行記者會，有在富臨集團旗下酒樓工作的女士指，自 3 月被逼放無限期無薪假，變相被裁，儲蓄「捱唔得耐、就快洗哂」。說起家中還有 2 名女兒及老爺、奶奶要照顧，女士一度落淚痛哭。亦有音樂導師失業後，從事維修工作致工傷，手指韌帶斷裂，擔心影響日後教學器的工作。職工盟再三促政府設立臨時失業援助，又指以預計 30 萬人領取 4 個月、每月 15,000 元的援助計算，涉及款項約 180 億，亦只是「保就業」計劃總開支兩成。

職工盟在 10 月問卷調查約 280 名受疫情影響行業、面對開工不足或失業的市民。其中六成人表示有需要申請綜緩，但期間處處碰壁，遇到包括個人儲蓄不符合資格、資產超出上限、程序複雜等問題。九成半受訪者同意政府應設立失業援助金。職工盟主席吳敏兒批評，政府的保就業計劃「咁重手都拎得出」，但相反一般打工仔申請綜援卻「難到咁緊要」，總幹事蒙兆達則指，不少打工仔薄有儲蓄，但失業後申請綜援時儲蓄反而為門檻。

富臨女工落淚痛哭：變相被裁

在富臨集團旗下酒家工作的朱小姐指，自 3 月起她被逼放無限期無薪假，之後酒樓直接拒絕她回去上班，變相被裁，而丈夫任地盤散工，亦已數個月無工作。她表示，自己曾申請綜緩，但署方指她一家 6 口資産超出上限而拒批，現時儲蓄「捱唔得耐、就快洗哂」，買餸只能入夜後在街市買 10 元 3 份的食物，說到兩名女兒讀書仍需要錢，家中老爺奶奶經常要求醫，朱女士在發言期間落淚痛哭。

教音樂、户外歷奇興趣班的吳先生指，疫情前每月月入 2 至 3 萬元，失業後嘗試從事各類散工，包括每日約 300 元日薪的維修散工。有次散工工作期間，維修時被磨機弄傷，要縫 14 針，手指韌帶斷裂。他擔心工傷後會導致手指不再靈活，影響教吉他、打鼓本來的正職。他因住私人物業而不符綜援資産限額，但他強調「得一間自己住，唔係兩三間出租嗰啲。」

聯工盟促政府推失業援助 每月上限 1.6 萬

職工盟再促政府設立臨時失業援助，建議津貼額為本來收入的八成，以香港就業人士入息中位數的計，即每月上限 $16,000，或以每日上限 $535，領取期為 6 個月。職工盟又指，假設本港有 30 萬人領取臨時援助，每人平均領取 4 個月、每月 15,000 元的援助計算，涉及款額約 180 億元，為「保就業」計劃總開支的兩成。

職工盟在 10 月進行調查，訪問疫情下受重創的行業包括從事航空、旅遊、運輸、美容的市民，共收集得約 280 份問卷。所有受訪者均表示，疫情下有開工不足或失業的情況，其中逾八成人表示面對開工不足情況，其餘近兩成人則表示在疫情下失業。受訪者中逾七成人指，情況已持續 6 個月以上。

唔撚洗做有15000
搞到我都想辭工唔撈

她表示，自己曾申請綜緩，但署方指她一家 6 口資産超出上限而拒批

兩公婆冇野做都超？資產好有？

武肺放寬上限後, 家庭資產上限$176,000 (本身$88,000)

點解唔同富臨追遺散費同1個月代通知金?

連登神工aco扣完老強都無萬5
班垃圾廢老想白袋萬5

死廢老做藍企抵啦

有176000以上既資產都叫窮

點解無哂反對派都咁架

職工盟再三促政府設立臨時失業援助，又指以預計 30 萬人領取 4 個月、每月 15,000 元的援助計算，涉及款項約 180 億，亦只是「保就業」計劃總開支兩成。

白痴,明日大愚唔洗$呀?

畀哂老細啦

記得唔好去追欠薪, 會被恐怖\分子拉架

又話地盤唔夠人開工，所以建築成本高

宜家又地盤佬幾個月無開工，邊樣先真

富臨呀頭唔係劏觀塘嘅工廠大廈
賺到盆滿缽滿㗎咩？

綜緩好似自住物業唔計？

社署今年好忙啦，staff搏你唔知打發你走

快撚d派錢啦屌

仲有老爺奶奶 ,有長者個限額再高啲

18萬資產...真係有個股票戶口都肯定過呢個數

無晒D泛民, 政府派錢賀一賀先啦

派錢

工賊會去撚左邊
點解未派錢

當初簽無限期無薪假，奴性害死自己

工聯會唔肯見班富臨員工